【罷買美國貨】工聯會陸頌雄3000元買國產鏡頭：質素連日本原廠也做不到

美國再對2000億美元中國商品徵稅，令中美貿易戰升溫。一眾「愛國愛港」的本港建制派立法會議員，亦響應「撐國貨、抵制美國貨」，其中工聯會議員陸頌雄身體力行支持國貨，讚賞其質素「連日本原廠也做不到」。

中美貿易戰誰勝誰負仍是未知數，不過「大敵」當前，工聯會陸頌雄呼籲「貿易戰、撐國貨」，強調要打贏貿易戰，就要「國人自強不息，堅持自主創新，撐起優質國貨」。

行動最實際，身為攝影發燒友的陸頌雄，就在facebook上載其新「玩具」，原來是由國產鏡廠老蛙（Laowa）生產、價值約3000元的超廣角鏡頭。他指，一直希望用上「優質自主品牌」的全國產鏡頭，可惜光學領域是中國製造「軟肋」，惟現時終於有這個「爭氣」自主品牌，稱「連日本原廠也做不到如此輕巧的大光圈，解象（像）力表現優異！」

陸頌雄又特別標籤了「#中國製造2025」、「#國產光學」、「#人無我有」，並呼籲「有乜靚國貨可以介紹畀我」。有網民留言讚「識貨」，但亦有網民問陸頌雄，其相機機身是產自何地。

民建聯蔣麗芸則在fb分享貿易戰報道，認為「作為一個市民能做的，就是不買美國貨！」其建議獲不少網民支持，稱「作為中國人肯定要支持！」 但亦有網民指，「不買美國貨，更加不買中國貨」。

唔知body係咩大陸優良牌子呢

但亦有網民問陸頌雄，其相機機身是產自何地

用facebook都收撚咗皮啦 講乜撚野罷買

同做雞，又要攞貞節牌坊有咩分別

秒